所有有需要去英國旅行既手足唔該入左黎先

欲到英國旅行人士留意事項 ✈️

1. 去鴨記買張英國電話卡(例如：和記嘅3uk pay as you go)
2. 📵 為咗保障你身邊人嘅安全，離港前請做好係機場被捕嘅準備。
登出同del該del嘅資料(洗機洗機洗機)
3. 🧠 以傳統方式記低必要聯絡資訊
4. ❓要有心理準備回答一大堆問題(例如：你去邊/去做咩/幾時返黎)
5. 🎫 一定一定一定要買回程機票
6. 💳 準備一張可以海外用嘅信用卡/預付卡, 英國無信用卡可能連車都搭唔到
7. 💵 準備一定數量現金以備不時之需
8. 🏠🏨 book定喺英國隔離10日嘅地址 （唔一定要酒店）
9. 🧪 肺炎檢測報告
🦠檢測樣本係上機前72小時內抽取
🦠結果呈陰性
🦠必須係英文嘅醫療報告 ❌全民檢測
10. 📝 填「入境旅客追蹤表格」()
11. 🈲 去旅行就梗係旅行mood 全黑影相唔靚架
12. 上機之後再用新嘅英國number sim卡開tg account
13. 最後，平安到達英國嘅手足們，請誠實冷靜地回答關員嘅問題 唔識英文可以要求廣東話翻譯！唔好自己9up！

Please share❗️🆘🆘

有用文 推

推

Push

Pish

push

啲狗實會喺機場捕
低調啲

遊玩時開心一點不必掛念我

真心建議有閒錢既手足唔好搵直飛
最好搵有中轉站
最隱陣當然買兩張機票
例如HKG-是但一個地方 來回
是但一個地方-英國 單程

手足小心

LM

買張預付唔記名master/visa
凍結戶口都有少少錢用

pish

我去咗英國 而家可以大講特講 連登ac都用海外學院開

好撚多國安狗係機場 總之要小心

現金點會搭唔到車
係煩啲啫

拉

唔知有無用，推左先

現金係倫敦真係搭唔到車架
起碼巴士搭唔到，有啲火車站直頭一定要拍信用卡，連oyster 卡都唔比用

雙人去會更好玩

樓主請pin

可唔可以做懶人包

Ok
推

唔好直接去英國 ？ 唔知算唔算注意事項

唔好買單程機票？

乜而家香港去英國要肺炎檢測同隔離?
我舊年9月去都唔使

連仔見字入精選plz

走得咁急仲邊有咁多閒錢
成副身家都係得幾千

講到好似無武肺任你飛咁

.

咁未夠18歲冇信用卡會點? 冇得搭火車?

約定煲底相見

唔係仲要買 個 醫療包

仲叫佢寄去你隔離屋果到咩？

Add oil

你買兩張機票香港睇唔到你最終目的地去邊
得中轉國家先睇到

點會唔得啊咪玩啦
人地係要去買左飛先搭到巴士啊
你有信用卡一樣搭唔到

利申:柒過一次先知倫敦搭巴士要提前買飛

所以有事無事都應該一齊走，增加機場出境人流

祝各位平安

contactless credit card london bus可以直接拍喎
係啲長途coach先要預先買飛

咁你搭咗未
其實你真係當班國安智障？
香港個機場靜過公園
你以為咁多個月cut淨咁少機
會唔知啲人會轉機
淨係喺度講完都夠死
仲未計根本少人到只要入咗禁區已經好顯眼

我喺英國覆緊你

去旅行玩得開心啲～安全第一

一定要轉轉轉

推爆

靜雞雞

去倫敦個時有日屎忽㾗上左部話要買飛無得用cash同卡
結果幾條友免費坐左轉巴士

checkin之後,排隊上機前，換外套，換其他顏色口罩？

換哂成副身家做bitcoin去到拎翻出黎可行?

呢個post由佢沉，静静地，ok?

推。小心駛得萬年船

最好唔經杜拜 新加坡 秦國呢啲扮人樣嘅生蕃做中轉站

推爆！

lm

老實講個幾千蚊唔好慳
慳左就一世
特別係咪撚搭因航呢啲垃圾

所以真係諗下入左禁區之後哩係廁所，等上機前半粒鐘先出返嚟
總之盡量減少曝光機會

有用資訊
推

推
BTW point 9
而家啲私家診所好似都係果幾間化驗所

唔走
齊上齊落
走左對唔住手足

pish

樓主好有心

而家機場都仲有好多狗？

下年先走

靜啦。

殘體字

記得記得記得

靜靜地上熱門

加油

多謝你講晒所有嘢出黎

利申: 我係狗

會唔會飛其他地方安全D

推有用post

Push this

推左先

手足一切平安

再推

Check 清楚轉機地點嘅檢疫要求，再睇埋英國受唔受你喺嗰啲地方轉機。

推推

現在好似唔係全部機場可以轉機

瞓咗幾耐 依家嚴到閪咁

補充：
而家入境三寶

1. 起飛前72小時內Covid negative 報告

2. 買Travel test package，喺落機日(Day 0)後第二同八日做test

3. 起飛前記得填Passenger locator form

最後，唔好喺Red List travel ban countries 轉機

好乖 希望好d人養

推
保重

其實單程無問題。
另外轉機就要小心，因英國會有red list. 好似Qatar已經有問題。

靜雞雞推

實用文， push

如果個旅行計劃係先去第三國再去英國，會唔會好少少？

有用

手足平安

要走真係好走，盡快
有咩就交低俾走唔到既人做

係
呢D請手足自己check

唔止英國，其他地方都係

last update 咪就係舊年9月
我仲一路形住想去旅行可以隨時去多次

首先你要確認第三國俾你入境先，而家好多地方都有旅遊限制，其次英國又俾唔俾你揀既第三國入境又係另一個問題

麻煩左好多

debit card

Pin this

點解一定要買回程？

機票上面會寫明我有冇買回程？
PS 只買咗一程

好奇一問 prepay card好似visa gift card咁當信用卡用得唔得？

張prepay 卡有得拍卡就得

去到開monzo咪得
使乜prepaid

祝旅行平安

- 電話卡我用Giffgaff，個plan係包歐洲都用到，月費大約$100港幣有8GB，網上申請就會寄去香港屋企。但電話卡開多張穩陣，smartone 有個$200 100GB plan 都好抵，可以做後備卡因為有D地方真係一張卡未必收到
- 銀行係以debit card為主，唔一定credit card。
So far Citi Bank 同 HSBC最多人推薦
我自己就開Citi Bank global wallet，落左機買咖啡同買車票完全ok， 到步後就申請Monzo 2日就收到卡

唔少人推介卡塔爾
我自己都係果度轉
非常一流，又平
直飛航班好唔穩定

其實唔直航會好D
唔知係咪因為我當時無直航
所以根本無人理

有用post , 推

兩張機票中間轉機, 留意事項

1. 兩張機票做轉機, 中途站唔知要唔要隔離, 有時唔係一條飛出晒行程, 出境同過境時會帶來更多麻煩, 如果第一站俾人隔左出黎你有無錢訂酒店? 使費夠唔夠?

2. 行李未必可以 check through 去最終目的地, 尤其係兩間唔同航空公司, 佢地無責任/唔需要/唔識幫你同第二間航空公司搞行李

3. 要睇埋唔同 terminal 夠唔夠 minimum connecting time, 國際線同國內線唔同 terminal, 唔同航空公司又可以唔同 terminal, 兩個 terminal 可以隔好遠, 唔係我諗應該夠時間就夠時間, 有 d 國家可能要先入境然後先俾你出境

4. 因為2 同 3, 所以最好無寄艙行李, 盡可能只帶最最最重要嘅野晌手提行李: 相機, laptop/tablet, 叉電火牛, earphone, 錢, 完.

5. 無寄艙行李, last minute 改機票/late show 衝閘都方便 d

6. 有得到埗先買就到埗先買, 或者叫人寄俾你

7. 一張機票做到就做啦, 一係去到歐洲再搭鐵啦

利申 三年無去倫敦
三年前巴士仲有司機位，會煩到個司機但唔會上唔到車

如果手足要趕住保命，呢啲細節位，自己衡量

會

聽講呢排好撚多奇怪人企係直航英國機嘅閘口check？

係debit card
唔係信用卡

最少要幾多錢

兩張機票轉機除左第三國個隔離日數之外無你想像中咁複雜
其實只係入境再出境 以前旅行成日咁玩

卡塔爾red list country
10日內去過會被英國拒絕入境

樣太後生係唔係好易比人周

有冇巴打試過比人問

up

咁嘅時勢去旅行, 你估度度好似日本台灣秦國揭開 passport 睇下張相 match 唔 match 就算? 俾 d 關員 chok 爆你? 因非必要旅行拒絕入境就 GG

度度都要 72 小時內 proof of negative, 你晌第二度隔離14日然後出去做檢查? 晌邊做? 幾錢? 去到俾唔俾你做都成問題

所以最好一步到位啦, 非要去第三國不可嘅話就越近目的地越好, 所有野化繁為簡

hope for the best prepare for the worst

好人旅遊平安

自己衡量下

係 一定會周

留名

幫推

推
小心駛得萬年船

推旅行貼士

72小時內既negative report係邊到做？

旅行散心好準備

係英國開到交易所先算啦

去到都唔係即刻有啦
同埋monzo依家批得好嚴

地勤會問 英國入境都會問
最好買左 入左境之後即刻退錢
都係蝕幾百蚊手續姐

己到祖國既經驗, citi debit card 來到英係用唔到, 本人冇任何credit card有credit card應該可以用到, 好彩身上仲有張 transferwise debit, 英國用呢張我覺得係神咭必備, 用左2個半月 , 除左實驗過tesco油站失敗用唔到之外, 其他去超巿租酒店甚至買車租樓過數都冇問題

點難法？
要第二間銀行的bank statement?

推啊

前排太多香港人申請
太大筆資金流入monzo
聽講驚比人懷疑洗黑錢 所以收緊左

邊有咁恐怖 日日都好多人出境去英國

明既就明架啦講多無謂